% \usepackage[nupletsep={pointvirgule}]{tdsfrmath}
\begin{enumerate}
  \item L'ensemble de définition de $f$ est $\mathcal{D}_f=\interfo{-7 6}$.
  \item Lecture graphique :  $f(-5)=5$ et $f(6)$ n'est pas défini.
  \item Lecture graphique des antécédents de $0$ par~$f$~:
  
   La courbe d'équation $y=0$ (soit l'axe des abscisses) coupe $\mathcal{C}_f$ en deux points. 
   Leurs abscisses sont $-2$ et $1$ donc $0$ admets deux antécédents par $f$ : $-2$ et $1$.
  \item Lecture graphique des solutions de l'équation $f(x) = -3$.
  
  La courbe d'équation $y=-3$ coupe $\mathcal{C}_f$ en un point d'abscisse $0$ donc $\mathcal{S}=\{0\}$.
  \item Lecture graphique des solutions de l'inéquation $f(x) \ppq 3$.
  
  On regarde les abscisses des points de la courbe  $\mathcal{C}_f$ situés au dessous de la droite d'équation $y=3$.

  On lit $\mathcal{S}=\interff{-3 2}\cup\interfo{5 6}$.

\end{enumerate}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
        x=0.5cm,y=0.5cm,% unités sur les axes
        xmin=-8.7,xmax=7.7,ymin=-4.3,ymax=6.3,% bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
        tick label style={font=\scriptsize,black!50},
        xticklabel={%
            \pgfmathMod{\ticknum}{2}%
            \ifdim \pgfmathresult pt >0pt\axisdefaultticklabel\fi
          },
          yticklabel={%
              \pgfmathMod{\ticknum}{2}%
              \ifdim \pgfmathresult pt >0pt\axisdefaultticklabel\fi
            },
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,smooth] coordinates {(-7,4)(-5,5)(-3,3)(-2,0)(-1,-2)(0,-3)(0.5,-2)(1,0)(2,3)(3,4)(4,4)(5,3)(6,2)};
      \addplot[only marks,mark=*,colorPrim,mark size=3pt] coordinates {(-7,4)};
      \addplot[only marks,mark=o,colorPrim,mark size=3pt] coordinates {(6,2)};
      \node[colorPrim] at (4,5) {$\mathcal{C}_f$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}